［番工撚］出黎做野最深體會係咩

我先 唔好做多左 唔關你事既野唔洗理

唔好嗌灌湯餃

試咪testing

真係好撚多人返九點同好撚逼好塞車啊

邊個發明返工
屌你

返工要（聽話）

公司唔會無左你唔得

中女好陰濕。

同事同朋友要分清楚

最緊要適當時候學識佛系

返學好幸福

呢個社會有好多閪客
所有野係佢地眼中都係老馮

唔好對人交心 做野要black n white

好攰都要頂撚住

好眼瞓->番工->放工->好攰->食飯->訓覺->訓醒又要番工

1）40歲以上
2）沒有仔女
3）沒有寵物
4）沒有結婚
5）無拖拍
6）無任何興趣
7）女性

中晒七樣嘅話做你上司慘過死

屌，漏左獨居

下屬或同事都身受其害
利申：頂唔住已離職

中哂不過有番教會
幾好人係挑剔左d
算唔算好

咩人工就做幾多野 唔好做多 做夠就算
唔關自己事老閪都咪撚理

眼見個新人入職仲高人工過我有感而發

停止思考
就冇人點到你做野(好似金城安咁)

最深體會?

咪越請番黎 D 人越唔正常
唔做野唔搞亂檔都已經係正常

唔正常個 D
逢搞必喎....
亂七八糟
語無倫次
先後次序輕重優先亂來
自以為是

最做得野個 D 就俾老細狂加野做做到精神失常

香港大部分的公司都已經變成瘋人院....
良幣驅/變 劣幣又一例證

資本主義真係好痴線，有人做到死都係僅僅夠生活，有人乜都唔洗做就定時定候好多錢收，可怕既係呢兩類人都認同呢個觀念

翻工做free rider得㗎啦
唔使幫公司做咁多
為錢而活,不是為做而活

相反,自己生活就要落力做
千祈唔好俾工作佔據咗你成個人生

自己做老闆另計

忠誠係最愚蠢嘅行為
公司要你走你冇得唔走

唔好放感情落去
做好份內事
不求有功 但求無過

你講得出去既野預全世界都知

真

同事總對我有非分之想
利申：無上當

俾人屌係家常便飯

同事講金唔講心

同事是非當人情

唔關你事既野要學識, 但係唔做

我前公司都係咁好在走得快
有時同舊同事食飯都聽到佢地呻

soft skill >>>>>>>hard skill

準備grad 開始唔捨得返學既日子..

學識愈勸力愈多野做
但升職唔會到你
因為其他人忙住擦鞋勾引老細時
我默默做緊野

教會我要同隊友互相幫助
要做返自己
做錯事要認

有啲食屎死港女真係好煩

唔好當同事係朋友

如果你可以將所有野變為email溝通 再加email 睇同sd 得快 仲要清晰
你將會百毒不侵
因為你咩都有black and white 互體

扮冇記性
乜春都叫人email

我諗係 呢個世界係唔公平 sad but true

1)識人好過識字

2) 真係好多有錢同事 讀書個陣都唔係好覺 一出來做野 食飯著衫渣車就知 發覺原來自己都幾窮下 一路都窮 但唔知自己原來算幾窮個隻

最緊要係不斷將d波推出去
唔好係自己身上

原來讀到書嘅人唔等於做到野

體會....
好多人好興講高分低能，但現實上低分低能更多。讀到書同讀唔到書的人，普遍上思維真係有d差別。

女人通常好撚柒麻煩....同事係，上司更加係....

九成情況下，遇事硬碰硬通常冇好結果，冷靜d, 諗清楚先決定點做，唔好為啖氣。

經常反省自己，諗下人地批評自己的野有冇道理，岩定唔岩。有d撚屌講野好難聽，但其實部分內容係正確。

我學識要跳槽，跳出comfort zone....
如果無職升好走.....

真心係社會制度問題......
淨買樓收租班撚樣，其實對個社會基本上冇貢獻。
反而可能做清潔，做醫療，做飲食，賣食物果班，個社會冇左佢地會死，但佢地唔係個個都收好多錢。

工字冇出頭

香港呢d扭曲事不斷地發生
遲早玩完

唔係資本主義，係香港主義
歐美日都係資本主義，但人地基層既待遇比香港好

Functionalism

唔好信任何人

做同事都唔好
呢種人直頭要非人道毀滅

識吹水social好過識tech skill

邊有comfort zone
度度都係屎

呢句真
寫撚哂出來無得賴

永遠記住
同事，就係同事
要防住佢地

Conflict theory 駁

防人之心必須有
害人之心不可無

成班人講到乜都係錯咁...

所以就算無政治問題，香港沉沒係遲早既事，好多年青人都睇唔到希望

要小心女上司/女同事

學識幾時走位

返工本身已經係戇居
返工努力做嘢就更戇居
大把人唔返工，返工鳩hea，搵得仲多過你
老闆見你做嘢多就之後都比野你做，唔做嘢嗰啲就唔會理，加人工就同樣rate

番撚左份工好伏好想辭

頂盡做多五個percent就好
如果唔係飛啲mission impossible嚟就

越垃圾傻閪無撚用既就越職位高

第7樣換咗男人都啱

自己幾盡力都好都唔會得到欣賞
唔好覺得自己係公司嘅唯一
公司要整走你個時你嘅唯一你嘅盡力都係等於零
終結最深體會有4個字用完即棄

公司好撚多人冇handover concept

個task轉左落你名但冇handover過，啲野全部要自己verify一次同自己去上手個tray摷番邊啲文件比上手hold起左冇交出黎

我稱呢啲為知執屎

執執下仲會有炸彈爆到自己都賴嘢，正宗叫做拿屎上身

要自己爭取，唔爭取係你戇鳩。
同埋說話技巧好重要

做左幾年野
搵錢唔算少
但做野忙又壓力大
做到無心情洗錢

諗緊轉返份低人工啲但有返自己人生既工

有老前輩話
放棄進升機會 對人生好大影響
可能繼續做會升到50-60k人工
可以住好啲既屋 渣靚啲既車

而轉返份舒服啲既工 就可能做十年先上返30k
但舒舒服服 唔洗OT

係上進心 同 人生舒適度既十字路口
你地會點揀

職場冇朋友

搵錢唔係得返工咁單一手段，儲起個本成個人生易玩好多。

咩意思

準時放工係罪黎

唔好同女人做野 , 唔係擦鞋就係針對,小圈子好煩

唔洗驚同人搞姜左人地下次唔幫你

學班老屎忽，平時西口西面，一有野幫手就笑到四萬，加句「有你真好」

你做得出，唔洗諗核唔核突。幫到自己就得，理西佢

岩，有日唔記得

飲茶嗰陣

因為最貴同只可以一個人食？

女仔靚，真係好撚有用！
波大都係請唔請你一個因素！

唔係每一個老闆/上司都需要一個醒目既人
有時候佢地更想要既係一個事事聽自己支笛既人

所以想有機會發圍
撇除兩成基本能力 其實際遇佔八成
我就係其中一個曾經天真過既例子

我就係 遇著仆街客 會比佢玩殘

對自己分工無熱誠會過得好痛苦

收左工就應該要有自己生活
收左工email同WhatsApp唔應該覆太多
有咩第二日再算

同事講嘅嘢都係客套說話
唔好放上心 唔好諗太多
實在太多見人講人話嘅人

唔識講嘢就唔講 聽下啲人點講
唔想應就扮聽唔到
知太多 講太多 唔好

仲有係
東家唔打打西家
比人炒通常都係際遇問題
唔好太自責 唔好腦補原因
ff對身體唔好

真係唔好作賤自己 覺得頂唔順就走

好多時避唔到
入到去做先知跟著班西女人

巴打
有冇試過做唔掂
之後想轉工但轉左人工會低好多
心態點調整好

以前有個senior同我講過
你返工時間,無論你做緊咩都要當係返緊工,
例如你食飯都係返緊工,同同事搭車都係返緊工
以前心諗佢都痴線,而家終於明

呢樣真！

堅

讀書好有用讀唔到書既人永遠唔會明班高層做緊咩

特別係醫療工程律師數學會計呢d行業

人地討論完先再比d基層野下一級做

手 尾
做嘢唔好留低篤屎要人執

會唔會正氣咗少少？

未grad前睇過類似呢啲post嚇死人
覺得返工好恐怖 個個自私自利
依家出嚟做嘢做咗一年半
西人當然有 但都有好人同事
真心嗰隻 唔係淨係扮下嘢 佢地本身人品好
其實你本身生活圈子都識d好人架嘛 心地善良嗰啲
唔通佢哋返到公司就變咗一個仆街咩
如果係 佢哋唔係我所講嘅好人囉

講到返工所有人都好恐怖咁
工事係要black n white
但你其他嘢 食飯吹下水 唔使咁緊張 唔使凝住所有人都係仆街
返份工返個幾兩個月你就識得分邊啲係好人
好好珍惜嗰啲人

到你要爭升職先知人生百態

知你無威脅

已升
都係個句 有西人同事 都有好人同事
好人同事會祝福你

入錯行 好快d轉 唔好驚浪費左時間，因為你唔中意份工做落慘過食屎

溝左佢

唔好做咁快

37歲仲同老豆老母住點計 有養狗 單身

勤力唔一定成功 唔勤力一定好輕鬆

勁多 IT 狗呃飯食
問佢新野唔識都算，問佢舊野一樣唔識

自己家境差就及早面對現實 搵份政府工風流工過世好過
夢想從來係有錢人嘅玩意

你番咩？
通常唔會低好多 應該差唔多 除非轉行

返工好撚慘

做維修個類
但係我做開呢間公司行頭好窄 窄到的全港一間
而家好驚呢到既經驗出去冇用

唔好搞咁多野喇

孭完鑊,仲要比高層搵個人返來騎住

咁上得網匿名講緊係嗔衰嘢
好嘢駛咩咁樣收埋先講

呢個真
公司有個old sea food
性格係幾戇居成日俾人揾笨個啲嚟
做多幾年就可以退休
個個同事都唔會點ot 得佢日日ot
結果乜嘢豬頭骨都俾哂佢

因為嚇親freshgrad
有啲真係會聽咗 第日返工搞到好有戒心 會錯過咗啲好人好事

冇話唔講得衰野
我講埋好個面姐
有啲正能量呀嘛

轉field真係要快第二份工開始基本上定左條path

啱 唔洗諗一場朋友幫下手咁 做好自己份內事就夠

仆街我中撚左

開頭d 野未做熟真係慘過被送中

我嘅意思唔係呢個 不過都差唔多
唔好亂咁當同事係朋友
你天真姐 但人哋唔係

啱，所以食野食多三個字，去廁所去多三個字

我反而覺得閪客少，好多人做唔到應該要做到嘅嘢被人投訴就話人係閪客

呢個真

女人嫁唔出係有原因

屌好撚中
未做熟嗰陣真係日日被佢人身攻擊痴撚線

我明最緊要咪將自己啲野當朋友咁同人講咁多

唔好玩啦資本主義就係出資本嘅人貢獻最大，如果無左做醫擴，飲食班人，有資本就可以從外地招人，但係如果無資本就全港大失業，你話邊個重要啲？

同一份工，鐘意讀書嘅人同討厭知識的人幾年後的結果可以差好遠。長遠來說人始終要為自己在工作上得到的待遇負責，唔係乜都關環境和制度事。

買樓收租....
冇左佢地會全港大失業？
冇左班老細會全港大失業我信

我亦明白香港依家係點運作....
但事實係，咁的運作方式耐左，冇人制衡，就會好似依家咁，去到咁上下有人群起反之。

經濟不嬲都係環環相扣，呢班人支持左樓市發展嘅同時亦造就左好多就業機會，例如AA狗，物管狗，裝修工程，建築工程，建築材料供應，運輸.......

坐車如果得兩條友要坐車頭

美國咪運作左百幾年，蘇聯，中共，中東恐怖份子咪反美囉，可惜連登仔全部都唔鐘意呢，反而鐘意美國🙃，咁你話連登仔有幾咁鐘意資本主義呢

可惜香港係一個極端。
你淨係人口政策，香港已經冇得同其他地方比。
根本控制唔到移民。
資本主義=/=樣樣野都要推到儘，政府乜叉民生都唔理

香港政府亦非民選。
政府唔洗同選民負責

美國不嬲都係有錢人話事，同回歸前嘅香港一撚樣，窮人咪又係含撚，你估有民主你就唔係螻蟻咩

可唔可以講多d
覺得自己都係做完自己野就算
唔會去理其他野

睇你咩人咩公司啦

反正都係螻蟻，咁點解又唔要民主呢？
唔通要獨裁先係正常？

想退休

係架，問題係由教育制度開始，之後係公司文化

都要有能力先嘅，有能力就上，無能力就hea

唔關資本主義事 係個政府廢造成

開口得罪人果啲又係抵死嘅

有幾窮？

你講到咁虛 好難揀wo 邊行又唔知 轉行定轉公司又唔講 咩quali又無講 點揀

醒目嘅野做management位先算啦 做𡃁仔都係需要執行能力啫

講一套做一套，間唔中刷吓鞋，有需要就鬥假，一時講吓笑，一時認吓真，一時串吓人，一時發吓癲

返工真係好撚攰㗎，攰唔係多嘢做，係又要應付同事，老細，閪客